唐琳玲藐視法庭判囚7日

奇女子唐琳玲早前旁聽佔旺藐視法庭案時涉嫌在法庭內拍照，高院法官今(4日)裁定唐琳玲刑事藐視法庭罪成，被判入獄7日。唐聞判後只是低頭。律政司要求唐支付訟費。

唐琳玲表示，覺得法官公平，但又稱在檢控方的人證物證中，唐發現非法證據。法官打斷唐的說話，指現時是聽取求情。唐表示尊重法官裁決，但認為自己無犯刑事罪。她承認自己確有拍照，但認為自己的行為並無任何藐視法庭意圖。

控罪指，唐琳玲於上月23日上午10時05分至10時49分期間，在高等法院大樓第28號法庭內拍照，干擾了司法程序，觸犯刑事藐視法庭罪。

律政司起訴17人於2014年在佔旺清場期間涉違反禁制令，控方早前讀出開案陳辭時，內地女子唐琳玲被指在庭內拍攝，她因未有依時交出保釋金，其後被捕。唐琳玲承認於上月23日在法庭內拍攝最少3張相片，並上傳了2張相片到微訊朋友圈，但否認干犯刑事藐視法庭。案件經審訊後，法官陳慶偉今裁定唐琳玲罪成，判唐監禁7天。

唐琳玲求情時認為，陳官的裁決是公正及客觀，但又認為香港法律與內地有別，又指從警方的證據中「發現非法證據」。陳官打斷唐的陳辭，指現階段是要聽唐的求情，若她不認同裁決，可提出上訴。

唐琳玲堅稱「我並不認為我的行為是觸犯刑事法」，又強調自己沒有惡意，因其行為沒有干擾或冒犯法庭，故不構成藐視法庭基礎。

7日事少
訴訟費事大

一星期，已經還押坐完

陳官指毫不猶豫接納控方證人證供，指他們的證供清晰直接、具備細節且說出真相，說法有唐以手機照片的證明，證據足夠指她有意圖地拍照，3張照片是1小時內分兩次拍攝，不是意外拍攝，證人見她舉機拍照，行為實際妨礙了司法過程和公正。

唐琳玲向法官作求情，指自己留心聽判決，覺得非常客觀公正，又指內地的刑事法律跟香港不同。「對於（靜默十秒），是否干犯了香港刑事法律，還是要（靜幾秒）。跟據內地法律，指證被告證據須合法，但我發現了律政司一些可能非法的證據。」此時法官打斷唐，指現已作判決，若錯誤可上訴庭上訴，「現階段是要處理判刑，想聽求情，多過我犯了甚麼錯。」

法官指不接納唐證供，尤其是不記得拍照事件，因事件只是略多於一周前發生。陳官指如果她就學業的證供是真，包括2017年在內地法律考試 獲395分、悉尼大學取得財務碩士，記憶不可能這麼短暫。顯示她選擇忽視真相，但接受她不是故意窒礙聆訊進度，因她拍照是開庭前或後，亦稱只想來觀察聆訊。

開口埋口支那法律唔係咁

關我撚事呀？呢到香港呀！

原來藐視法庭判得咁輕架咋

打八十大板，退堂！

唔比又點？

之前個官告都唔夠膽

陳官指如果她就學業的證供是真，包括2017年在內地法律考試 獲395分、悉尼大學取得財務碩士，記憶不可能這麼短暫。顯示她選擇忽視真相，但接受她不是故意窒礙聆訊進度，因她拍照是開庭前或後，亦稱只想來觀察聆訊。

特權階層

咁少

判得嗰7日

咪坐耐d囉

支持淋病叫人大釋法

判完之後佢仲同個官嘈堂費唔應該佢畀...
又要法庭賠之前扣押咗佢四日...
法官同佢講依度唔係大陸...
佢之後又話唔見晒啲錢畀唔到...
法庭12:45會再開庭處理堂費嘅事

擔保唔俾錢咪扣佢四日囉
真係痴線婆, 九唔搭八

一件法庭案件足以證明根本唔係香港人自以為事，而係強國人自我中心

坐七日會唔會少左啲

點解保皇黨唔保佢

咁先7日

拖咁多日
訟費幾錢

假資料 著草又點計

7日咋

交完堂費再剪佢身份証啦

要比幾多錢?

共碟

假資料同踢保點計先

都唔洗佢比，人地背後

隨時潛左返大陸，納稅人埋單

7日咋? 咁之後實陸續有黎

如果新加坡殺人強姦又可唔可以話香港同新加坡法律唔同 香港只係坐監 我點知要比你鞭打而拒絕受刑

其實呢個痴線婆真係好撚煩, 報導夠喇唔想再見到, 一早就應該收監

判得果7日咁少
如果下次有人有心影 直接認罪連訴訟費都唔洗俾

屌你又話拎香港身份證又話兩地法律有分別？你拎得呢度既身份證點可能話唔識呢度法律，根本唔可能係藉口

本來做7日鮮,仲要倒賠

7日算係咁啦
唔通你地想判成個月咁呀?
諗下都知冇可能

法治已死

黃之鋒藐視法庭坐幾個月

死返上去支那聽審啦

以後都唔好黎香港啦

屌那星佢就正啦

D支那人都係寫旁聽攻略, 佢直頭入埋去坐, 拍撚埋監獄風雲都仲得呀

根本就應該係咁 有晒證據都唔知佢打乜春
條友擺明智商有問題

肉金夠唔夠訴訟費？

你叫呀

仲有7日飯食, 又有7日床訓

唔認錯

話同法官影相 > 蔑視法官

Show卡片冒認中鐵建員工 > 虛假文書

報假地址 > 虛假陳述

夠哂加刑理由啦

濫發身份證

判得7日咁少 咁下次我都拉大隊入去影相

玩到咁大先判7日？

判得7日，變相聽日放番出黎，因為要扣還押果幾日
變相放生

強國人先係7日，香港人可能7個月

強國人處事考量次序係'情理法', 有異於港人既'法理情'慨念, 佢地好鍾意犯左事唔係反省改過道歉或接受懲罰, 而係撒賴逃避責任以情緒化行為轉移視線或找門路後台拆解, 從不認諎, 更遑論改過

其實幾抵呀 去法庭一條龍服務差唔多全部體驗哂

回龜後，對人不對事
奶共就犯法無事
反共就小事變大事

雖然我都覺得七日唔夠，但係淨係告佢蔑視法庭，唔可以拉埋其他嘢嚟講。

返大陸可以出書做網紅賺大錢

come here to learn

正解，冇律政司落charge法庭唔會無端端審其他上述嘅控罪

擺明放生 係有心做佢嘅可以告埋其他控罪
不過佢堂費條數都有排計

係咪姐係依家再坐七日？定已經坐完

坐完

熱烈恭賀蛆国同胞零團費到港一遊，如果沒錢消費被導遊流放街頭不緊要，切記香港法庭不可影相，否則會專車接送去監倉坐七日，再被專車遣返蛆国大陸。同志，記住千萬不要在法庭影相呀！

下 屌

即係即走得

等睇走數

29開始計嘅話，應該要坐多一日

支那旅行社可以搞香港七日遊體驗監獄生活

有冇支那網民既反應睇下

呢條友個背景真係一個迷

其他味都係合成, 可能分別唔大
朱古力味就一定有可可豆成份

屌你咁樣坐得果7日
梁游就坐4個星期

今日就可以返上去啦

走唔走數
有冇賠率

地方法官（3品）竟敢判囚 中央國安（1品）!?

我記得好似有ching話要裸跑

返上去？佢係有hkid 既香港居民

影完相返上去同國安收數

坐7日咪即係包養佢7日， 又有得白食白住，應該丟佢返大陸等嗰邊行刑

你地D5毛依家真係好鬼

洗鬼上去咩，強國唔係可用支x寶收數咩

阻嚇性都係判7日
無案例點解唔參考下外國案例呢？

陳官指聆訊暫停了兩天以作研訊，造成的干擾是顯著而廣泛，照片已上載答辯人的微信帳號，雖無證據顯示落入壞人手中，但相關風險不能完全排除。唐有顯露少許悔意並向法庭道歉，她亦可能只想向朋友炫耀親身到香港法庭旁聽，在考慮所有相關因素，認為判入獄是必須，故判唐入獄7天，但不代表更嚴重情況不會判更長，須留意英國曾有庭內非法拍照案例判監12個月。

庭外法庭延伸部份，判囚7天一刻，有旁聽人士輕聲「嘩」了出來。

陳官指毫不猶豫接納控方證人證供，指他們的證供清晰直接、具備細節且說出真相，說法有唐以手機照片的證明，證據足夠指她有意圖地拍照，3張照片是1小時內分兩次拍攝，不是意外拍攝，證人見她舉機拍照，行為實際妨礙了司法過程和公正。

7日
屌你老母

唔撚係呀 撚到隻狗咁都係坐7日

咁虛報地址呢？

依啲罰款好過啦，仲要哂錢養條大陸閪

内地女子 ?

佢好似有身份證

有冇人知堂費大約幾多呢？

希望有人係監倉招呼佢

咁即係真定假

7日

唔係槍決,要凌遲

7日 扣埋還押好快走得

撚到你個庭狗咁 都係判7日
唔交保 用假地址完全唔告

認同

唉，無悔意都只係判七日

搞咁撚耐都唔只搞左7日啦

其他forum消息...
堂費十九萬七千...
唐拒絕支付

冇叫你告埋其他

但係你咁嘅態度又冇悔意再加上之前有人send相威脅法庭，都有哂理據判到上限

虛報資料, 出通緝, 藐視法庭坐7日
減埋減埋直情可以唔使坐
In Hong kong law we trust

7日扣晒d蠟雜野 係咪都要入冊通櫃

依家用x光機

拎左身份證啦

妳死喇, 話慈母偽造證據, 小心俾人拉去警局強姦呀

pornhub

傻西坐完仲要俾天收呀

希望x光機壞左

專材做左幾年野有無永久

香港一立死刑就一個一個死

私刑處理

想睇高射炮處決

睇個癡線婆點畀19萬訟費，佢咁叻唔使老破啦

19萬

有無巴打搞遊行要求律政司覆核刑期！！！

我一定出來

佢都唔係真心道歉

佢都唔會打算拎3粒星喇

呢20萬計唔計埋O個5萬落去?

屌,一早話個黐線婆最後輕判,而家D官淨係識恰鳩香港人
都唔知個官同個支那婆係咪有路

咁樣係咪等於有案底

居民同永久居民根本冇乜分別
睇你想唔想做議員同埋有投票權

當一個人被定罪後，留於警方或法庭之案底便不能被刪除（除非該罪犯上訴成功）。但根據《罪犯自新條例》（香港法例第297章）第2條，如罪犯是初犯者（即沒有其他案底），及被判處不超過3個月的監禁或罰款不超過10,000元，只要該罪犯在三年內不再犯案，其案底便可被視為「已喪失時效」。

如案底已喪失時效，該罪犯等同沒有被定罪一樣，因此，如他在求職時被僱主或其他人詢問有無犯過刑事罪，他可立即回答：「無」。該人不得因為沒有披露其案底而被解僱。

但案底喪失時效之安排亦有例外情況。舉例，此安排不適用於高級公務員職位之求職者；如欲申請擔任或認可為律師、會計師、保險代理人或銀行董事，上述安排亦不適用（詳情可參閱《罪犯自新條例》第3條及第4條）。此外，如有關罪犯準備移民而向警方申請無犯罪紀錄証明書（俗稱「良民証」），警方仍會在這文件上列出有關案底，但會註明此案底在香港法律下已喪失時效。

而家罰款計幾多?

7日有啲少

btw抵撚死

影一影張相就20萬

香港司法已死
自詡法律專業既 公民黨
寧願搞街頭文化
都睇定D冇就法庭偷拍案出過一句聲

人地冇錢比
吹得郁？

咪幾好, 可以入去女子監獄, 一條龍學習埋香港既勞教制度

判佢坐監咪又係納稅人嘅錢
罰佢多D錢就差唔多

講真唔交法庭訟費會有咩後果?

同法庭報假學歴假地址唔駛告架